# vueFeTest
vue，vuex实现前端考卷，答题，评分，分析结果。

## 我的前端考卷

## 分支与实现方案

分支     | 独立文件 | 组件通信 | 动态读取数据 | 状态管理 | 难度系数  | 自适应方案
---------|--------|---------|------------|---------|---------|---------
master   |    是   |    否   |      否     |  data  |  入门    |   rem
noChat2   |    是   |    否   |   是(nginx) |  data  |  入门   |   rem
simple1  |    是   | 简单通信 |      否     |  data  |  初级    |   rem
simple2  |    是   | 简单通信 |   是(nginx) |  data  |中级(常用) |   rem
vuex1    |    是   | vuex通信 |  是(nginx) |  state  |高级(常用)|   rem
simple3  |单文件组件 | 简单通信 | 是(webpack)|  data   |工程化(推荐)|  rem
vuex2    |单文件组件 | vuex通信| 是(webpack) |  state |高级工程化(常用)|   rem
simple4  |单文件组件 | 简单通信 | 是(webpack)|  data   |工程化(推荐)|  vw

* 分支命名和学习难度系数

他们俩取决于`组件是否通信`，是简单通信还是复杂通信？

* 独立文件和单文件组件

这里规定，独立文件是指，引入vue或者vuex库，直接按照vue语法写代码，适用于不会webpack的同学；
单文件组件是指，书写.vue文件，结合打包工具，引入vue和vuex，然后做项目，适用于掌握webpack的同学。

* 组件通信

如果把所有代码写在一个html文件和js文件中，可以不用组件通信，因为不涉及传递数据，数据直接在本地获取即可。这种情况适用于入门学习vue的同学，先了解语法。

如果想分模块管理文件，会涉及组件传递数据，势必要用到组件通信。这种情况适用于日常工作的同学，笔者推荐采用简单通信。

如果想做大型单页面应用，会涉及数据共享，可以采用vuex实现组件通信。

* 读取数据

如果只是为了尝试，可以写一些简单的数据，测试功能；

如果要做项目，通常很多数据来自后端，为了实现无缝对接，这里建议自己写ajax数据，然后动态读取，测试功能，可以放在nginx里面运行，也可以放在webpack里面运行。

* 移动端方案

js改变根字体大小，并结合rem单位实现自适应；

postcss插件，结合vw单位实现自适应页面。

## 页面规划

1、答题页面

2、结果页面

得分，等级，结合echart

评分标准

0-59分：不及格

60-69分：及格

70-79分：一般

80-89分：良好

90-100分：优秀

参考答案跳转

3、参考答案

